\chapter{Sistema em Operação}
\label{chap5}

Marlon Brandon Coelho Couto Silva, mais conhecido pelo seu nome artístico MC Poze do Rodo, é um cantor brasileiro de funk carioca.

\section{Jovens Gênios Provedor de Conteúdo LTDA}

A Jovens Gênios surgiu em 2016 com Fernando Costa, aluno da Escola de Química da UFRJ e apaixonado por Educação, procurando soluções de ensino engajantes extracurriculares pros seus irmãos mais novos. Não satisfeito com as existentes, seguindo uma lógica efetual, aprendeu sozinho e desenvolveu plataformas de apoio ao processo de ensino-aprendizagem embrionárias, com os irmãos sendo testadores alpha.
se uniu com o antigo colega Bernard Caffé, que compartilha a paixão e tinha experiência como professor e com o estudo de Metodologias Ativas de aprendizado.
\section{Papeis dos Usuários}

MC Poze faturava mais de 200 mil por mês em cachê em meados de 2021. Em 2022, lançou O Sábio, seu primeiro extended play. Tem, atualmente, seis singles lançados entre 2019 e 2021.

Ele ficou conhecido com o hit ``To Voando Alto'', lançado em 2019, que esteve semanas nas paradas musicais do Brasil. Desde então, ele fez uma turnê pela Europa e se apresentou em cinco shows em Portugal, Inglaterra e Espanha, além de uma apresentação na Bélgica.

\section{Role-based Access Control}

MC Poze é conhecido pelas letras polêmicas, características do subtipo conhecido como ``funk proibidão''. O envolvimento em processos relacionados a sua participação com organizações ligadas ao tráfico de drogas é situação presente na história de vida do cantor. Frequentemente, o fato de suas letras conterem aparente exaltações ao modus operandi de facções criminosas é apontado como problemático.A réplica por parte do artista geralmente orbita na questão do mesmo se colocar apenas como um veículo que retrata a realidade das comunidades carentes do Rio de Janeiro por meio da música.
